# Aspetti del lavaggio del cervello

Il grande mostro della trappola del porno è frutto della culminazione di molti aspetti, tra cui le forze della società, le rappresentazioni dei media, i coetanei e la narrativa interna dell'utente stesso. Il fallimento nel decostruire queste fallacie mentre si usa il metodo della forza di volontà porta eventualmente a sentimenti di privazione, riportando l'utente nella trappola. La decostruzione del valore immaginato del porno è cruciale per il successo e permette di vedere dove si viene derubati!

È importante notare il legame tra il lavaggio del cervello e la paura. È la paura di sentire ***futuri sintomi di astinenza*** che crea i sintomi. La paura è il dolore stesso. Pensate a quando avete avuto sintomi di astinenza come palmi sudati, respiro corto, problemi di sonno e incapacità di pensare. Ora pensa a situazioni simili quando hai avuto queste sensazioni: colloqui di lavoro, nervosismo intorno a una persona attraente, parlare in pubblico, ecc. Queste sono le stesse sensazioni ansiose che provoca la paura. In poche parole, come può una droga fisica far ricascare le persone mesi dopo aver smesso? Deve essere mentale, giusto?

## Stress

Non solo le grandi tragedie nella vita, ma anche gli stress minori portano gli utenti nell'area proibita del porno 'non sicuro' precedentemente esclusa. Gli stress includono socializzare, chiamate telefoniche, ansie da casalinga con figli piccoli, e molti altri. Prendiamo come esempio le telefonate, in particolare per un uomo d'affari. La maggior parte delle chiamate non sono di clienti soddisfatti o del vostro capo che si congratula con voi, c'è una sorta di aggravante. Il ritorno a casa, la vita familiare mondana, con i bambini che urlano e le richieste emotive del partner, inducono l'utente -- se non lo sta già facendo -- a fantasticare del sollievo promesso dai porno per quella notte. Inconsciamente soffrono di sintomi d'astinenza, con i destressori indeboliti e impreparati a ulteriori aggravamenti. Alleviando parzialmente i sintomi contemporaneamente al normale stress, il totale si riduce e l'utente ottiene una spinta temporanea. La spinta non è un'illusione, l'utente si sente veramente meglio di prima, ma è più teso di quanto sarebbe se fosse un non-utente.

Il seguente esempio non è concepito per scioccarvi, EasyPeasy promette l'assenza di trattamenti simili, ma è per sottolineare che il porno distrugge i vostri nervi invece di rilassarli.

Provate a immaginare di arrivare al punto in cui non siete in grado di essere eccitati, anche con un partner molto sexy e attraente. Per un momento, fermatevi e provate a visualizzare la vita in cui una persona molto bella e affascinante deve competere e fallire con le pornostar virtuali che occupano il vostro ’harem’ per ottenere la vostra attenzione. Immaginate lo stato d'animo di una persona che, a fronte di questo avvertimento, continua a guardarli e muore senza aver mai fatto sesso reale con questo partner affascinante e disponibile. È facile liquidare queste persone come degli strambi, ma storie come queste non sono false, questo è ciò che la terribile droga del porno fa al tuo cervello. Più si va avanti nella vita, più il coraggio viene prosciugato e più ci si illude che il porno stia facendo il contrario.

Sei mai stato preso dal panico quando di punto in bianco il WiFi smette di funzionare o è troppo lento? I non utenti non ne soffrono, perché il porno su internet *causa* questa sensazione. Nel corso della vita, distrugge sistematicamente i tuoi nervi e il tuo coraggio, lasciando che il DeltaFosB formi potenti scivoli neurali nella sua scia, distruggendo progressivamente la tua capacità di dire no. Allo stadio in cui la virilità è stata uccisa, l'utente crede che il porno sia il suo nuovo partner ed è incapace di affrontare la vita senza di esso.

*Il porno su Internet non sta alleviando i tuoi nervi, li sta lentamente distruggendo*. Uno dei grandi guadagni della fine della dipendenza è il ritorno della tua naturale fiducia e sicurezza in te stesso.

Non c'è bisogno di autovalutarsi in base alla propria capacità di soddisfare un partner, questa non è libertà. Ma questa libertà non può essere ottenuta continuando ad ingrassare lo scivolo d'acqua neurale in modi che compromettono la vostra felicità e libido ripetendo lo stesso comportamento distruttivo.

## Noia

Se sei come molte persone, appena ti metti a letto sei già sul tuo sito porno preferito, probabilmente dimenticandotene a meno che non te lo si faccia notare. È diventato una seconda natura. Allo stesso modo, che il porno allevi la noia è un'altra falsità, perché la noia è uno stato d'animo; si verifica quando ci si astiene per molto tempo o si sta cercando di ridurre il consumo.

La situazione effettiva è questa: quando si è dipendenti dall'attrazione soprannaturale del porno su internet e poi si cerca di astenersi, ci si sente come se mancasse qualcosa. Se hai qualcosa per occupare la tua mente che non sia stressante, puoi andare per lunghi periodi di tempo senza essere disturbato dall'assenza della droga. Tuttavia, quando sei annoiato non c'è niente che ti distragga da essa, quindi dai da mangiare al mostro. Quando ci si indulge e non si cerca di smettere o di diminuire, anche il fatto di accendere la navigazione privata diventa subconscio. Questo rituale è automatico; se l'utente cerca di ricordare le sessioni dell'ultima settimana, riesce a ricordarne solo una piccola parte, come l'ultimissima o la sessione dopo una lunga astinenza.

La verità è che il porno aumenta indirettamente la noia perché gli orgasmi fanno sentire letargici e invece di intraprendere un'attività energica, gli utenti tendono a preferire l'ozio, passando il tempo annoiati, alleviando i loro sintomi di astinenza. Contrastare il lavaggio del cervello è importante perché gli utenti tendono a guardare i porno quando sono annoiati, essendo il nostro cervello codificato per interpretare il porno come interessante. Allo stesso modo, ci è stato anche fatto il lavaggio del cervello nel credere che il sesso -- anche quello scadente -- aiuti a rilassarsi. È un fatto che quando sono tristi o sotto stress, le coppie vogliono fare sesso. In assenza di discriminazione tra sesso tantrico e propagativo, guardate quanto velocemente ci si vuole allontanare l'uno dall'altro dopo aver raggiunto l'orgasmo obbligatorio. Se la coppia avesse semplicemente deciso di abbracciarsi, parlare o coccolarsi e andare a dormire, si sarebbe sentita sollevata.

## Concentrazione

La masturbazione e il sesso non aiutano la concentrazione, quando si tenta di concentrarsi si cerca automaticamente di evitare le distrazioni. Perciò, quando un utente vuole concentrarsi, non ci pensa nemmeno -- apre automaticamente il browser, nutrendo il piccolo mostro e mettendo parzialmente fine al desiderio. Quindi, procedono con la faccenda in questione, dimenticando già di avere visto un porno. Dopo anni di inondazione di dopamina, i cambiamenti neurologici influenzano abilità come l'accesso alle informazioni, la pianificazione e il controllo degli impulsi.

Sei anche spinto a procurarti novità per la prossima sessione, dato che le stesse clip non generano più abbastanza dopamina e oppioidi. Così dovrai vagare per le strade di internet alla ricerca di novità, combattendo la tentazione di oltrepassare la linea verso materiale scioccante, che a sua volta genera più stress e ti lascia insoddisfatto dopo aver finito.

Anche la concentrazione è influenzata negativamente dal fatto che i recettori della dopamina vengono ridotti a causa della tolleranza naturale alle grandi scariche, riducendo il beneficio delle piccole scariche di dopamina dei destressori naturali. La vostra concentrazione e ispirazione saranno notevolmente amplificate dalla riduzione di questo processo. Per molti, è l'aspetto della concentrazione che impedisce di avere successo con il metodo della forza di volontà, potrebbero sopportare l'irritabilità e il cattivo umore, ma l'incapacità di concentrarsi su qualcosa di difficile una volta che la propria stampella viene rimossa rovina molti.

La perdita di concentrazione di cui soffrono gli utenti quando cercano di scappare non è dovuta all'assenza di sesso, tanto meno al porno. Hai dei blocchi mentali quando sei dipendente da qualcosa e quando hai un blocco mentale, cosa fai? Accendi il browser -- che non cura il blocco -- e allora cosa fai? Procedi con la faccenda in questione, così come fanno i non-utenti.

Quando sei un utente nulla è colpa della causa, gli utenti non hanno mai *disfunzioni sessuali*, solo occasionali tempi morti. Nel momento in cui smetti di consumare, tutto ciò che va male è colpa del fatto che hai smesso. Ora, quando hai un blocco mentale, invece di andare avanti, cominci a dire "*Se solo potessi visitare il mio harem ora, questo risolverebbe tutti i miei problemi*". Poi inizi a mettere in discussione la tua decisione di smettere e fuggire dalla schiavitù.

Se credete che il porno sia un vero sostegno alla concentrazione, preoccuparvene vi garantirà che non sarete in grado di concentrarvi. Il dubbio, non le crisi fisiche di astinenza creano il problema. Ricorda sempre che è l'utente che soffre i dolori di astinenza, non il non-utente.

## Rilassamento

La maggior parte degli utenti pensa che il porno li aiuti a rilassarsi. Non è così. La ricerca frenetica per ottenere una dose in quei ’vicoli bui di internet’ e la lotta interna di tirare il guinzaglio per superare la linea rossa non *sembra* certo un'attività molto rilassante.

Quando arriva la notte dopo un viaggio in un posto nuovo o una lunga giornata, ci sediamo per rilassarci, alleviando la nostra fame, sete e siamo completamente soddisfatti. L'utente non lo è, perché ha un'altra fame da soddisfare. Gli utenti pensano al porno come la ciliegina sulla torta, ma in realtà è il ’piccolo mostro’ che deve essere nutrito. La verità è che il tossicodipendente non può mai essere completamente rilassato e andando avanti nella vita diventa esponenzialmente peggio. Prendete un commento online di un ex-utente:  

> "*Credevo davvero di avere un demone malvagio nel mio carattere, ora so che l'avevo, tuttavia non era qualche difetto intrinseco nel mio carattere ma il piccolo mostro del porno su internet che stava creando il problema. Durante quei tempi pensavo di avere tutti i problemi del mondo, ma quando guardo indietro alla mia vita mi chiedo dove fosse tutto il grande stress. In tutto il resto della mia vita avevo il controllo, l'unica cosa che mi controllava era la schiavitù del porno. La cosa triste è che ancora oggi non riesco a convincere i miei figli che era la schiavitù a rendermi così irritabile.*"

Ogni volta che sento i pornodipendenti cercare di giustificare la loro dipendenza il messaggio è, "*Oh, mi aiuta a rilassarmi.*" Prendete il racconto online di un padre single il cui figlio di sei anni voleva condividere il suo letto la notte dopo un film di paura, ma il padre rifiutava per poter avere la sua sessione e passare ore di fronte allo schermo.

Ecco un'altra analogia con il fumo, un paio di anni fa, nel Regno Unito, le autorità per le adozioni hanno minacciato di impedire ai fumatori di adottare bambini. Un uomo ha telefonato, infuriato. "*Siete completamente in errore*", disse, "*Ricordo che quando ero bambino, se avevo una faccenda controversa da discutere con mia madre, aspettavo che si accendesse una sigaretta, perché allora era più rilassata.*" Perché l'uomo non poteva parlare con sua madre quando non stava fumando una sigaretta?

Perché alcuni utenti sono così stressati quando non hanno la loro dose, anche dopo il sesso reale? Una storia online racconta di un uomo che lavora nel campo della pubblicità che aveva la possibilità di uscire con donne molto attraenti in ogni momento, ma perse interesse nel farlo perché il porno su internet era molto più facile, non comportava spese al ristorante e non aveva la possibilità di un ’no’ da parte della ragazza alla fine della serata. Perché preoccuparsi quando il suo piccolo mostro continua a suggerire lo schema a basso rischio e alta ricompensa a portata di mano quando arriva a casa?

Perché i non-utenti sono completamente rilassati allora? Perché gli utenti non sono in grado di rilassarsi senza una dose per un giorno o due? Leggete l'esperienza di un utente che fa il giuramento di astinenza e smette, e noterete la lotta contro le tentazioni, per niente rilassato quando non può più avere ’l'unico piacere’ di cui ha il ’diritto di godere’. Hanno dimenticato cosa significa essere completamente rilassati. Il porno può essere paragonato a una mosca che viene catturata da una pianta carnivora, all'inizio la mosca sta mangiando il nettare ma a un certo punto impercettibile la pianta comincia a mangiare la mosca.

Non è ora di saltare giù dalla pianta?

## Energia

La maggior parte degli utenti sono consapevoli degli effetti progressivi che la ricerca della novità e l'escalation del porno esercitano sui loro sistemi di ricompensa e sessuali del cervello. Tuttavia, non sono consapevoli dell'effetto che ha sul loro livello di energia.

Una delle sottigliezze della trappola del porno è che gli effetti che ha su di noi, sia fisicamente che mentalmente, avvengono così gradualmente e impercettibilmente che ne restiamo inconsapevoli e consideriamo invece la sensazione di astinenza come normale. L'effetto è simile a quello delle cattive abitudini alimentari, guardiamo le persone che sono in grave sovrappeso e ci chiediamo come abbiano potuto permettersi di raggiungere quello stato. Ma supponiamo che sia successo durante la notte -- sei andato a letto magro, pieno di muscoli e senza un grammo di grasso sul tuo corpo -- e ti sei svegliato trovandoti grasso, gonfio e panciuto. Invece di svegliarti sentendoti completamente riposato e pieno di energia, ti senti miserabile, letargico e a malapena in grado di aprire gli occhi.

Saresti in preda al panico, chiedendoti quale terribile malattia hai contratto durante la notte, eppure la malattia è esattamente la stessa. Il fatto che tu ci abbia messo vent'anni per arrivarci è irrilevante. Quanto al porno è lo stesso, se fosse possibile trasferire immediatamente la tua mente e il tuo corpo per darti un confronto diretto su come ti sentiresti dopo aver smesso con il porno per sole tre settimane, sarebbe tutto ciò che servirebbe per convincerti. Ti chiederesti se davvero ti sentiresti così bene, oppure la domanda più corretta, "*Ero davvero caduto così in basso?*" Non ti sentiresti solo più sano, con più energia, ma sprigioneresti molta più sicurezza e una maggiore capacità di concentrazione.

La mancanza di energia, la stanchezza e tutto ciò che ne consegue vengono opportunamente spazzati sotto la scusa del ’diventare vecchi’. Gli amici e i colleghi che conducono anch'essi uno stile di vita sedentario aggravano ulteriormente la normalizzazione di questo comportamento. La convinzione che l'energia sia prerogativa esclusiva dei bambini e degli adolescenti e che la vecchiaia inizi a vent'anni è un altro sintomo del lavaggio del cervello, così come l'ignoranza circa le abitudini alimentari e l'esercizio fisico come risultato degli effetti di desensibilizzazione alla dopamina.

Poco dopo aver smesso con i porno, la sensazione di stanchezza e di annebbiamento mentale se ne andrà. Il fatto è che con i porno stai costantemente indebitando la tua energia e, in questo processo, manomettendo gli equilibri chimici del tuo sistema limbico. A differenza di smettere di fumare, in cui il ritorno della tua salute fisica e mentale è solo graduale, smettere con i porno dà ottimi risultati fin dal primo giorno. Uccidere il ’piccolo mostro’ e chiudere gli scivoli d'acqua neurologici richiede un po' di tempo, ma il ripristino del tuo sistema di ricompensa non ha nulla a che vedere con il lento scivolare nella fossa. Se stai attraversando il trauma del metodo della forza di volontà, qualsiasi guadagno in salute o energia sarà annientato dalla depressione che stai vivendo. Purtroppo non è possibile che EasyPeasy ti trasferisca immediatamente nella tua mente nel giro di tre settimane, ma tu puoi! Sai istintivamente che quello che ti viene detto è corretto, tutto quello che devi fare è **usare la tua immaginazione!**

## Sessioni prima di uscire

Questa è disinformazione che sembra avere senso, ma non ne ha. Per controllare il tuo appetito, mangeresti a casa prima di uscire per andare al ristorante o a una festa? Questo è quello che stai facendo con le sessioni prima delle serate sociali, mostrandoti stanco e non al tuo meglio. L'adozione diffusa di tecniche di rimorchio ha introdotto la pressione a performare e rimorchiare. Tentare di affogare le tue farfalle nello stomaco con i porno e le sostanze non farà che peggiorare il problema a lungo termine. Personalmente, mi piace un po' di ansia per tenermi concentrato e impegnato e stancarsi mentalmente e fisicamente con l'orgasmo non aiuta.

Le sessioni prima di uscire sono incentivate da due o più delle nostre solite ragioni per la ricerca di un 'aiuto', essendo le funzioni sociali stressanti e rilassanti al tempo stesso. Questa potrebbe sembrare una contraddizione, ma qualsiasi forma di socializzazione può essere stressante -- anche con gli amici -- volendo essere se stessi e completamente rilassati. Ci sono molte occasioni che hanno più fattori presenti contemporaneamente, prendete la guida come esempio, perché dopo tutto, la vostra vita è in gioco. Stressante, con la concentrazione richiesta per lunghi periodi di tempo. Non hai bisogno di essere consapevole di questi fattori, il tuo subconscio riceve già il messaggio. Allo stesso modo, quando vi trovate bloccati negli ingorghi o annoiati nei lunghi viaggi in autostrada, la promessa di una sessione una volta arrivati a casa occupa la vostra mente.

Un altro buon esempio è andare ad un primo appuntamento, con la mente che lancia domande sulla persona che si sta per incontrare. Poi, se il tuo entusiasmo inizia a svanire al momento di incontrare la persona in carne ed ossa, inizierai a sentirti troppo rilassato, e poi in colpa per sentirti in questo modo. Il tiro alla fune è iniziato, "*Voglio il sesso o portatemi fuori di qui al più presto*", preparandovi per il porno post appuntamento.

Anche se l'appuntamento è andato bene e ore dopo sei a casa loro, in qualunque modo vada non sarai soddisfatto se il tuo unico obiettivo è raggiungere l'orgasmo. Altre volte torni a casa da solo, e il tuo unico pensiero è il tuo harem online invece di congratularti con te stesso per i tuoi sforzi. Puoi scommettere che qualcuno in questa posizione avrà una sessione una volta arrivato a casa, e sono spesso le sessioni dopo notti come queste -- svegliandosi con un inquieto senso di vuoto -- quelle che ci mancheranno di più quando contempliamo di smettere con i porno. Pensiamo che la vita non sarà mai più altrettanto piacevole. In realtà, è lo stesso principio all'opera: le sessioni forniscono semplicemente sollievo dai sintomi di astinenza, col senso di bisogno che è maggiore in talune occasioni rispetto ad altre, lubrificando lo scivolo d'acqua neurale per il prossimo stimolo.

Mettiamolo in chiaro - non sono i porno su internet ed i vostri siti preferiti ad essere speciali, è l'occasione. Una volta eliminato il bisogno del porno, queste occasioni diventeranno più piacevoli e le situazioni stressanti meno stressanti.

![Image - Removal of Brainwashing](images/trap-resolved.png)
